\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Gehirnwäsche}
\begin{document}

Der zweite Faktor, warum wir mit dem Konsum beginnen, ist die Gehirnwäsche. Um dies vollständig zu verstehen, müssen wir zuerst die mächtigen Auswirkungen von übernormalen Reizen untersuchen. Unser Gehirn ist einfach nicht darauf vorbereitet, einen "Online-Harem" zu erschaffen, in dem wir in fünfzehn Minuten zwischen mehr potenziellen Partnern hin und her wechseln können, als unsere Vorfahren in mehreren Generationen hatten.

In der Vergangenheit gab es viele falsche Ratschläge, wie zum Beispiel, dass Selbstbefriedigung zur Blindheit führt. Diese und andere Panikmache hat es eindeutig übertrieben. Irrtümer wie diese sollten zu Recht von der Wissenschaft widerlegt werden. Aber das Kind wurde mit dem Bade ausgeschüttet: Von klein auf wird unser Unterbewusstsein mit sexuellen Botschaften und Bildern bombardiert, Zeitschriften und Werbung sind voll von Anspielungen. Manche Popvideos sind extrem anzüglich, aber verzweifle nicht, sondern mache es zu einem Spiel, um herauszufinden, welche Komponenten sie verwenden - ist es der Schockwert, die Neuheit, die Farbe, die Größe, das Tabu, usw. Ein solches Spiel kann sogar Vorschulkindern beigebracht werden, um sie zu erziehen.

Im Kern lautet die Botschaft: \textit{"Das Wertvollste auf dieser Erde, mein letzter Gedanke und meine letzte Handlung, wird der Orgasmus sein."} Ist das übertrieben? Wenn du dir eine beliebige Fernseh- oder Filmhandlung ansiehst, wirst du sehen, wie der amative (Berührung, Geruch, Stimme) und der propagative (Orgasmus) Teil des Sex miteinander vermischt werden. Die Auswirkungen davon werden von unserem Bewusstsein nicht wahrgenommen, aber das Unterbewusstsein hat Zeit, sie zu verarbeiten.

\section{Wissenschaftliche Argumentation}
Es gibt Werbung in die andere Richtung, Angst vor PIED, Motivationsverlust, die Bevorzugung virtueller Pornos gegenüber echten Frauen, YourBrainOnPorn und verschiedene Internet-Subkulturen, aber diese Bewegungen halten die Menschen nicht wirklich vom Konsum ab. Logischerweise sollten sie das, aber die einfache Tatsache ist, dass sie es nicht tun. Selbst die Gesundheitsrisiken, die in von Experten geprüften Studien auf YourBrainOnPorn aufgeführt sind, reichen nicht aus, um Jugendliche davon abzuhalten, mit dem Konsum zu beginnen.

Ironischerweise ist die stärkste Kraft in dieser Verwirrung der Nutzer selbst. Es ist ein Trugschluss, dass Nutzer willensschwache oder körperlich schwache Menschen sind. Man muss körperlich stark sein, um mit einer Sucht fertig zu werden, nachdem man weiß, dass sie existiert. Der vielleicht schmerzhafteste Aspekt ist, dass sie sich selbst als erfolglose Verlierer und unausstehliche Introvertierte darstellen. Wahrscheinlich könnte ein Freund oder eine Freundin viel interessanter sein, wenn er sich nicht selbst herunterputzen würde, weil er sich selbst vergnügt.

\section{Die Willenskraftmethode}
Wer mit der Willenskraftmethode aufhört, gibt seinem eigenen Mangel an Willenskraft die Schuld und ruiniert seinen Frieden und sein Glück. Es ist eine Sache, an der Selbstdisziplin zu scheitern und eine andere, sich selbst zu verachten. Schließlich gibt es kein Gesetz, das vorschreibt, dass du vor dem Sex immer hart sein musst, richtig erregt und in der Lage, deinen Partner zu befriedigen. Wir arbeiten an der Sucht, nicht an der Gewohnheit, und zu keinem Zeitpunkt argumentierst du mit dir selbst, um mit einer Gewohnheit wie dem Golfspielen aufzuhören, aber dasselbe bei der Pornosucht zu tun, ist normalisiert, warum?

Wenn du ständig einem übernormalen Reiz ausgesetzt bist, wird dein Gehirn umprogrammiert. Deshalb ist es wichtig, dass du dich gegen diese Gehirnwäsche wehrst, so als würdest du ein Auto von einem Gebrauchtwagenhändler kaufen und höflich nicken, aber dem Mann kein Wort glauben. Glaube also nicht, dass du so viel Sex wie möglich haben musst, der immer besonders gut sein muss, und dass du in seiner Abwesenheit Pornos benutzt.

Spiele auch nicht das Spiel mit den sicheren Pornos, denn dein kleines Monster hat dieses Spiel erfunden, um dich zu ködern. Sind Amateurpornos von einer Behörde zertifiziert? Pornoseiten sammeln Daten von ihren Nutzern und nutzen sie, um ihre Bedürfnisse zu befriedigen. Wenn sie einen Aufschwung in einer bestimmten Kategorie feststellen, konzentrieren sie sich darauf und bringen so schnell wie möglich Inhalte heraus. Lass dich nicht von pädagogischen Absichten oder "sicheren" Clips für Frauen täuschen. Fang an, dich zu fragen: \textit{"Warum mache ich das? Muss ich das wirklich tun?"}

\textbf{Nein, natürlich nicht!}

Die meisten Nutzer schwören, dass sie nur statische und Softpornos schauen und es ihnen deshalb gut geht, obwohl sie in Wirklichkeit an der Leine zerren und mit ihrer Willenskraft kämpfen, um den Versuchungen zu widerstehen. Wenn sie das zu oft und zu lange tun, erschöpft das ihre Willenskraft beträchtlich und sie beginnen, bei anderen Lebensprojekten zu versagen, bei denen Willenskraft von großem Wert ist, wie z. B. Sport, Diäten usw. Wenn sie in diesen Bereichen ständig versagen, fühlen sie sich unglücklich und schuldig, was dazu führt, dass sie wieder in die Pornografie abrutschen. Wenn sie das nicht tun, lassen sie ihre Wut und Depression an geliebten Menschen aus.

Wenn du erst einmal süchtig nach Internetpornos geworden bist, wird die Gehirnwäsche noch verstärkt. Dein Unterbewusstsein weiß, dass das kleine Monster gefüttert werden muss und verdrängt alles andere aus deinem Kopf. Es ist die Angst, die die Menschen davon abhält, aufzuhören, die Angst vor dem leeren, unsicheren Gefühl, das sie bekommen, wenn sie aufhören, die Dopaminflut auszulösen. Nur weil du dir dessen nicht bewusst bist, heißt das nicht, dass es nicht da ist. Du musst es genauso wenig verstehen, wie eine Katze wissen muss, wo die Warmwasserrohre sind - die Katze weiß einfach, dass es sich warm anfühlt, wenn sie an einer bestimmten Stelle sitzt.

\section{Passivität}
Die Passivität unseres Geistes und die Abhängigkeit von Autoritäten, die zu einer Gehirnwäsche führen, sind die Hauptschwierigkeiten beim Verzicht auf Pornos. Unsere Erziehung in der Gesellschaft, verstärkt durch die Gehirnwäsche unserer eigenen Sucht und der Mächtigsten, unserer Freunde, Verwandten und Kollegen. Die Phrase "aufgeben" ist ein klassisches Beispiel für die Gehirnwäsche, die ein echtes Opfer impliziert. Die schöne Wahrheit ist, dass es nichts aufzugeben gibt; im Gegenteil, du wirst dich von einer schrecklichen Krankheit befreien und wunderbare positive Ergebnisse erzielen. Wir werden jetzt damit beginnen, diese Gehirnwäsche zu beseitigen, indem wir nicht mehr von "aufgeben" sprechen, sondern von "aufhören", "stoppen" oder, was vielleicht die wahre Formulierung ist, \textbf{entkommen!}

Das Einzige, was uns anfangs dazu bringt, zu konsumieren, sind andere Menschen, die es tun, und das Gefühl, dass wir etwas verpassen. Wir arbeiten hart, um süchtig zu werden, finden aber nie heraus, was sie verpasst haben. Jedes Mal, wenn wir einen anderen Clip sehen, fühlen wir uns bestätigt, dass etwas dran sein muss, sonst würden es die Leute nicht tun und das Geschäft wäre nicht so groß. Selbst wenn sie sich die Gewohnheit abgewöhnen, fühlen sich die Ex-Konsumenten beraubt, wenn auf Partys oder bei gesellschaftlichen Anlässen eine Diskussion über eine sexy Entertainerin, eine Sängerin oder sogar einen Pornostar aufkommt. Sie müssen gut sein, wenn alle meine Freunde über sie reden, oder? Haben sie kostenlose Bilder online? Sie fühlen sich sicher, dass sie heute Abend nur einen kurzen Blick darauf werfen wollen und ehe sie sich versehen, sind sie wieder süchtig.

Die Gehirnwäsche ist extrem stark und du musst dir ihrer Auswirkungen bewusst sein. Die Technologie entwickelt sich weiter und die Zukunft wird immer schnellere Websites und Zugangsmethoden bringen. Die Pornoindustrie investiert Millionen in die virtuelle Realität, damit sie das nächstbeste Ding wird. Wir wissen nicht, wohin wir gehen und sind weder mit der heutigen Technologie noch mit dem, was noch kommen wird, vertraut.

Wir sind dabei, die Gehirnwäsche abzuschaffen. Nicht der Nichtnutzer wird beraubt, sondern der Nutzer, der sein ganzes Leben einbüßt an:
\begin{itemize}
  \item Gesundheit
  \item Energie
  \item Reichtum
  \item Seelenfrieden
  \item Selbstvertrauen
  \item Mut
  \item Selbstrespekt
  \item Glücklichsein
  \item Freiheit
\end{itemize}
Was haben sie von diesen erheblichen Opfern? \textbf{ABSOLUT NICHTS}, Abgesehen von der Illusion, den Zustand des Friedens, der Ruhe und der Zuversicht wiederherstellen zu wollen, den der Nichtnutzer immer genießt.

\section{Entzugserscheinungen}

Wie bereits erklärt, glauben die Nutzer, dass sie Pornos zum Vergnügen, zur Entspannung oder für eine Art von Bildung nutzen. Der eigentliche Grund ist die Linderung von Entzugserscheinungen. Unser Unterbewusstsein lernt, dass Internetpornos und Selbstbefriedigung zu bestimmten Zeiten lustvoll sind. Je mehr wir nach der Droge süchtig werden, desto größer wird das Bedürfnis, die Entzugserscheinungen zu lindern, und desto weiter zieht dich die subtile Falle nach unten. Dieser Prozess läuft so langsam ab, dass du ihn gar nicht bemerkst. Die meisten jungen Konsumenten merken erst, dass sie süchtig sind, wenn sie versuchen aufzuhören, und selbst dann geben es viele nicht zu.

Nimm dieses Gespräch, das ein Therapeut mit Hunderten von Teenagern geführt hat: \\
  Therapeut: "Dir ist klar, dass Internetpornos eine Droge sind und der einzige Grund, warum du sie konsumierst, ist, dass du nicht aufhören kannst." \\
  Patient: "Blödsinn! Ich genieße es, wenn ich es nicht täte, würde ich aufhören." \\
  Therapeutin: "Hör einfach eine Woche lang auf, um mir zu beweisen, dass du es kannst, wenn du willst." \\
  Patient: "Nicht nötig, ich genieße es. Wenn ich aufhören wollte, würde ich es tun." \\
  Therapeut: "Hör einfach eine Woche lang auf, um dir zu beweisen, dass du nicht süchtig bist." \\
  Patient: "Was soll das bringen? Es macht mir Spaß." \\

Wie bereits erwähnt, neigen Konsumenten dazu, ihre Entzugserscheinungen in Zeiten von Stress, Langeweile, Konzentration oder einer Kombination davon zu lindern. In den folgenden Kapiteln werden wir auf diese Aspekte der Gehirnwäsche eingehen.
\end{document}
